[節錄多圖] 新技能GET！日本漁民學會了用美少女誘捕章魚

詳細source:

第一步：設置死宅誘餌——

第二步：坐等死宅上鉤——

第三步：笑看死宅陌路——

大量屁股上長滿魚鉤的EVA小隊在等待被發配到海釣現場：

「色誘章魚」科學原理

一切到底是為什麼？

我知道二次元小姐姐確實很有吸引力，但除了玄學領域，科學角度也應該有跡可循。確實，美色誘捕法的開創祖師爺小塚，在之前曾對這個現象的形成原理進行過一些經驗總結。他在自己的論壇裡說道：

「我尋思這玩意能成功的原因，一是因為手辦的形狀跟甲殼類的肢體形狀很像（這是主要原因），二是因為我用的手辦誘餌都是跟螃蟹相似的紅色；再就是，章魚喜歡閃閃發光的東西。」

根據各類章魚科普資料可以歸納出，影響上鉤率的章魚形態喜好有三個方面：

生理捕食需求：喜歡紅色（源於蟹類顏色）和白色（源於貝類顏色）。

生物本能特徵：好奇心強，看到形狀奇特、閃亮炫目的東西會想拿到爪裡抱一抱。

嗜好：喜歡鑽各種孔洞，容器（因此有用瓶罐誘捕章魚的流派）。

好了，現在來看我們的小姐姐手辦，正好都符合相似的特徵——

紅色+白色；

形狀奇特（在章魚看來）；

體態炫酷（在章魚看來）：

本文授權轉載遊研社：

屌

觸手

真識玩

觸手play

喜歡鑽各種孔洞

@n腎

係咪搵我

翠星乜乜乜入面d烏賊都係d進化左既人類黎
有理由相信第n次衝擊後真嗣進化左做8爪魚

有冇eva 觸手h漫睇下

建議各位入去條link睇到最尾

男人的浪漫

這是烏賊 🦑

要章魚既烏賊圖？收到